In Abschnitt~\ref{chap:conception} wurde viel zur Kommunikation gesagt aber noch keine konkreten Dinge zur Implementierung, wie welches Format verwendet wird. Dies wird in diesem Abschnitt beschrieben.

\noindent
Die Nachrichten werden als Zeichenketten im \gls{json} Format übertragen. Dies ist ein sehr kompaktes Format. Es besitzt keine Schemadateien zum Validieren, wie das \textit{XML} Format. Das Validieren muss somit in der Anwendung implementiert werden. Im Listing~\ref{lst:design_example_json_message} wird eine verschlüsselte Beispielnachricht gezeigt. Der in Abschnitt~\ref{sec:communication_protocol} definierte Paketaufbau ist dort wiederzufinden. Der Header verwendet für den \textit{USER\_IDENTIFIER} den \textit{public\_key\_fingerprint} und der \textit{type} entspricht dem \textit{MESSAGE\_TYPE}. Die restlichen Headerinformationen sind namentlich gleich. Der Body enthält die \textit{PAYLOAD}. In diesem Beispiel ist dies eine Base64 kodierte Zeichenkette, welche zuvor verschlüsselt wurde. Die Zertifikatsstruktur ist in Listing~\ref{lst:design_example_json_certificate} aufgeführt.

\noindent
Das Senden und Empfangen von Nachrichten wird in unterschiedlichen Threads abgearbeitet. Zudem wird nach dem Empfangen ein neuer Thread erzeugt, der die empfangene Nachricht bearbeitet.
\begin{lstlisting}[style=json,caption={JSON Beispielnachricht},label={lst:design_example_json_message}]
{
  "header": {
    "expire": 1460476548233,
    "sequence": -1223944783,
    "destination": "192.168.1.107",
    "source": "192.168.1.105",
    "public_key_fingerprint": "D7:2E:81:16:4A:40:41:2F:FC:A0:A3:AD:B3:3D:D8:75:56:A6:7A:C1",
    "initialization_vector": "LJe5xT8WcEc5nTBBFnbpAw==\n",
    "type": 1
  },
  "body": "F2K11rHOsZyLzmGwrhTH2rrGF6onM25qS7S+khNs5/7UWkeozTIzETP+JHpZliaQ82o/
  GseBv9Fc\n841lP5NeNlgDdE9SOI+X7kR6v5cmAhtitXPRbZ9VAW+bh5vL/B0nD4bffTp
  yzes2x15muyhqUudE\nE3kRVL8fNDzdnDmQ/6rkwvFKtV9v8k83r75fJtHxO+HLTDDFd2
  hAFvA6v+j3bNP3iJKpBFuj4J8j\n2QE2TBs/lrsyk+6eP7I6uQ6hZOGy142pgGb7uEJYq
  y1h5y/lTyRJHzPsSHcTtqFg/6G2NMenWvjI\naaN7ne0iQ1vuenN/VpcDmrGO4Ao2yXCO
  J0teSnqRtCz1hQeA1CE+ajHGVMOk9qicmUMx+DrVjhWp\n4hfPqL3sweZmamFVxekrRjR
  rfX3UY8ouEyA+ifvEXFFLSnbyjlhk0gcVc2qjk6ERr6nYlU4urtFs\nP7vvzLFrVqoI4m
  /Axtnvlx1LUcBFsl7qoTMui8ul6p+enkidDmQ1pcouSmmOcnFNQHOqHYQeZwPU\nTvb41
  /32xJMGQT5nQBkJmo92YJfcWpa6I0G8xV/lwOpAykbVJWwjsZsS6ZArnlTTOh4Oo+PG84
  jI\ng11lfEVhUOjbemBJX7Yoj9A2neSgkqcNTJd0NreB0rMlp1l0Pkb97ROiwixNTYSje
  Llt7fwotATX\nzM91OIv9jHEmwBDe5Wela3QbFH3NJakeMHIH0yttvPxhdkEhYDzXP3cb
  n/ZYKV8wsCFbYsE6ZwU8\ncTyLdjW58XvPBIbgmlvB3oh1NW8nBJpEN3a2ewSejvyMPuR
  gMX+zaC2pTJF4WOji7RWrpaVE/MgC\nA6vMpjnYSe9V1IKt7aruIwOvR2jULnESrvxfH8
  mMUga2XsBl7iodhWM5xWfWRVzJAkIda/I+RaV/\nRowfaH9Hubc74cKTbtfd4XApL1WrD
  uOuQYZNRVD8FTPRWVjDnk49TPva+VZs0ZElqoVD0edK1OO7\nXZdIEFWsICpfrN7JvWTe
  9CNWwU4kwoRqQ1XtmA9IIo/upiEnlRI6klx/AA==\n"
}
\end{lstlisting}


\begin{lstlisting}[style=json,caption={JSON Beispielzertifikat},label={lst:design_example_json_certificate}]
{
  "username": "John Doe",
  "public_key": "",
  "public_key_digest": "",
  "public_key_valid_date": 1L,
  "public_sign_key": "",
  "public_sign_key_digest": "",
  "public_sign_key_valid_date": 1L,
  "signature": "",
  "signed_by": [
        {
            "identifier": "",
            "signature": ""
        }
  ]
}
\end{lstlisting}
